+++
title = "Дорожная карта по изучению профессии SysOps"
slug = "devopsroadmap"
date = "2022-09-27"
lastmod = "2022-10-09T18:26:39.021Z"
+++

На основе [дорожной карты](https://roadmap.sh/devops) DevOps инженера и SRE создаю расширенный список материалов для изучения.
В итоге, хочу получить учебный курс для сисадминов или по одному System Operation Engeenier.

Для удобства представления вот диаграмма в [Mermaid](https://mermaid-js.github.io/mermaid/#/)

Некие обобщенные требования от работодателей к младшим (Junior) специалистам, софрмированные на основании актуальных на конец 2022 года вакансий, размещены в файле
[требования](./requirements.ru.md)
